\documentclass{article}
\usepackage[english,greek]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\newcommand{\lt}{\latintext}
\newcommand{\gt}{\greektext}
\usepackage{geometry}
\usepackage{graphicx}
\geometry{margin=1in}
\title{Πρώτη Υποχρεωτική Εργασία \\ Ενδιάμεση Εργασία \\ Νευρωνικά Δίκτυα - Βαθιά Μάθηση}
\author{Ονοματεπώνυμο: Μαυροματάκης Δημήτριος \\ ΑΕΜ: 2215}
\date{\today}
 
\begin{document}
\maketitle 
\section*{Σημειώσεις - Παρατηρήσεις - Συμπεράσματα}
\paragraph{}
Τον κώδικα της υλοποίησης τον έχω γράψει εξ ολοκλήρου εγώ.
Ολόκληρη η υλοποίηση είναι σε \lt C\gt .
Κανένα κομμάτι του κώδικα δεν τρέχει παράλληλα με κάποιο άλλο και δεν έχει τις προδιαγραφές να τρέξει παράλληλα.
Τα δεδομένα που χρησιμοποίησα είναι τα δεδομένα \lt MNIST\gt .
Η υλοποίηση δεν συμπιέζει ούτε διαγράφει κάποιο μέρος των δεδομένων.
Η υλοποίηση αποτελείται από τρία αρχεία.
Τα πειράματα και τις χρονομετρήσεις έκανα στον υπολογιστή με χρήση επεξεργαστή που είναι \lt Intel Core i5 6600\gt .
\subsection*{\lt mnist.c\gt }
Είναι συναρτήσεις για να διαβάζει διάφορες πληροφορίες από τα αρχεία της \lt MNIST\gt .
\subsection*{\lt neural\_networks.c\gt }
Υλοποιεί τους τις απαραίτητες συναρτήσεις για τον χειρισμό νευρωνικών δικτύων.
\subsection*{\lt test\_neural\_network.c\gt }
Διεξάγει τα πειράματα και εμφανίζει την ακρίβεια του δικτύου στο τερματικό και την καταγράφει σε ένα αρχείο.

\paragraph{}
Έχω γράψει \lt Makefile \gt για την διευκόλυνση της εκτέλεσης.
Για να τρέξουμε το πείραμα χρειάζεται απλά να τρέξουμε την εντολή \lt make run-neural\_networks.c\gt .
Διαφορετικά πρέπει να κάνουμε πρώτα \lt compile \gt τον κώδικα με \lt flag -lm\gt .
Το νευρωνικό είναι πλήρως συνδεδεμένο και εκπαιδεύεται με \t backpropagation\gt .
Οι παράμετροι όπως το βήμα εκπαίδευσης, συνάρτηση ενεργοποίησης, αριθμός νευρώνων ρυθμίζονται εύκολα από τον κώδικα.

\paragraph{}
Πειραματίστηκα με αρκετές ρυθμίσεις που αφορούν την συνάρτηση ενεργοποίησης,
βήμα εκπαίδευσης, αρχικές τιμές, πλήθος \lt layers \gt και πλήθος νευρώνων ανά  \lt layer\gt .
Παρατήρησα ότι δύσκολα τα νευρωνικά δίκτυα θα φτάσουν σε ακρίβεια τους κατηγοριοποιήτες κοντινότερου γείτονα. 
Παρόλο που η εκπαίδευση είναι πολύ χρονοβόρα,
ο χρόνος προσπέλασης όλων δειγμάτων \lt testing \gt δεν ξεπερνούσε 5 δευτερόλεπτα,
 μια εργασία που έπαιρνε γύρω στα 20 λεπτά για τους κατηγοριοποιητές του κοντινότερου γείτονα.

\paragraph{Συνάρτηση Ενεργοποίησης}
Δοκίμασα την σιγμοειδή και την \lt ReLU\gt .
Παρατήρησα ότι ενώ η  \lt ReLU \gt είχε εμφανώς πιο γρήγορη σύγκλιση σε καλύτερα αποτελέσματα,
 πολλές φορές είχε απρόβλεπτη και ασταθή συμπεριφορά.
 Παρόλο που και με τις δυο είχα τα ίδια περίπου αποτελέσματα,
θα επέλεξα να κάνω τα περισσότερα πειράματα με σιγμοειδή.

\paragraph{Πλήθος \lt layers\gt}
Παρατήρησα ότι για το συγκεκριμένο πρόβλημα κατηγοριοποίησης ενδείκνυνται να χρησιμοποιήσω ένα δίκτυο
με όλους τους νευρώνες συγκεντρωμένους σε ένα \lt layer\gt .
Από τα δίκτυα που είχαν ίδιο άθροισμα νευρώνων αυτά που είχα λιγότερα \lt layers\gt,
είχαν κατά πολύ πιο γρήγορη σύγκλιση σε πιο μεγάλη ακρίβεια.

\paragraph{Πλήθος Νευρώνων}
Τα δίκτυα με τους περισσότερους νευρώνες ήταν κατά κανόνα πιο ακριβή
 αν και χρειαζόντουσαν περισσότερες επαναλήψεις της εκπαίδευσης για να αποδώσουν τόσο καλά όσο αυτά με λιγότερους νευρώνες.
Τα δίκτυα με λιγότερους νευρώνες σε λίγες μόνο επαναλήψεις έφταναν σε μια ακρίβεια που δεν μπορούσαν να ξεπεράσουν.
Τα αποτελέσματα από διάφορες δοκιμές που έκανα με διαφορετικό πλήθος νευρώνων και \lt layers \gt απεικονίζονται στο παρακάτω 
διάγραμμα.

\includegraphics[width=1\linewidth]{error_rate.png}

\paragraph{Βήμα Εκπαίδευσης}
Η επιλογή του βήματος εκπαίδευσης επηρέασε τα αποτελέσματα με παρόμοιο τρόπο με την επιλογή πλήθους νευρώνων.

\end{document}
